廣州發現1例境外輸入關聯無症狀感染者

#廣州疫情#【#廣州發現1例境外輸入關聯無症狀感染者#】今天，廣東省廣州市花都區衛生健康局對外發佈：10月15日，廣州市花都區對隔離酒店工作人員進行定期檢查，發現1例新冠無症狀感染者。根據流行病學調查和實驗室檢測結果，專家初步判斷與境外輸入病例相關聯。

王某某，男，40歲，廣州市花都區入境人員隔離酒店欣園酒店工勤人員，日常居住在該酒店員工宿舍，10月5日例行檢查核酸檢測陰性。10月15日，廣州市花都區再次開展隔離酒店工作人員的定期檢查，王某某核酸檢測結果為陽性，已轉入廣州市第八人民醫院隔離醫學觀察，目前沒有發熱、咳嗽等不適。當晚，廣州市花都區疫情防控指揮部立即啓動應急響應，開展流行病學調查，目前對其密切接觸人員68人已經全部實行隔離醫學觀察，其中66人核酸檢測為陰性，2人檢測結果待出。目前還在對王某某曾經活動場所進行全面排查，有關信息將及時向社會公佈。（總台央視記者 陳旭婷）

咁都當境外輸入